# Описание

Данный репозиторий основан на docker compose, поэтому для его запуска необходимо установить соответствующее ПО. После этого, необходимо скопировать файлы из удаленного репозитория в локальный репозиторий `git clone https://gitlab.com/myexternallib/equipgroup.git` и перейти в директорию `equipgroup`. В ней находятся три директории:
* app - директория с приложением, Dockerfile самого приложения и файл docker-compose, с которого будет запускаться приложение
* SQLReader - директория с Dockerfile базы для чтения, скриптом по добавлению конфигурации мастера, и файл конфигурации самой реплики.
* SQLWriter - директория с Dockerfile базы для записи, скрипт по созданию пользователя для реплиации и файл конфигурации мастера.

# Запуск
### Внимание! Перед запуском необходимо убедиться, что у docker нет локальной подсети 172.18.0.0/24, иначе приложение не запустится. А также, что порт 8000 на хосте доступен для подключения. В ином случае, порт для подключения можно поменять в docker-compose файле.
Для запуска приложени, необходимо перейти в директорию `equipgroup/app`в терминале и произвести запуск приложения, командой:
```bash
docker compose up
```
После некоторого ожидания, появится сообщение о готовности получить подключение.

***Примечание: я не знаю почему, но задач у меня нет, хотя когда с хоста запускал приложение, они были. Но, тем не менее, репликация выполняется(если зайти внутрь контейнера app-mysql_reader-1)***